美10歲星戰迷遭同學欺凌打傷拒還擊 堅持「還手非絕地武士做法」

「男人的浪漫」不單止是豆腐火腩飯，更重要是貫徹自已堅持的正義。美國一名10歲男童慘受同學欺凌，曾兩度遭打傷送院，但他堅決不還擊，因他深信「（還手）不是（《星球大戰》）絕地武士的做法」。小星戰迷打不還手的理由引來各方激讚，連在《星戰》中飾演絕地武士路克･天行者（Luke Skywalker）的演員馬克漢米爾（Mark Hamill）亦發文，讚揚男童「為你成為現實版的絕地武士而感到驕傲……願原力與你同在」。事件曝光後，欺凌者被學校勒令停課3天。

10歲男童艾登（Aiden Vasquez）是《星球大戰》的小影迷，他在美國加利福尼亞州一間小學就讀小五，2016年12月，有同學在校內操場無故取走艾登的背囊，艾登上前索回時，遭同學用力推到牆上，右臉受傷流血，他需送院治理。艾登傷口需縫針，醫生初步相信傷口並非尋常推撞所能造成，但艾登聲稱「同學只是開玩笑」，但母親莉莎特（Lizette Casanova）心知不妙，向校長反映問題，又要求翻查校內閉路電視紀錄。

艾登右眼被同學打傷，眼眉較上位置腫脹，留下約3厘米傷口。（Lizette Casanova fb圖片）
艾登出席學校董事會會議，語帶哽咽指自己「感到疼痛及害怕」，相信事件只是冰山一角，「希望小朋友不再受到欺凌」，獲在場人士掌聲支持。（Lizette Casanova fb圖片）

但欺凌問題始終沒有解決，本月底，艾登右眼被同學打傷，眼眉對上位置腫起，留下約3厘米傷口，導致他流血流淚。艾登第二次遭欺凌而送院治理，莉莎特本周一（27日）在社交網站facebook圖文並茂炮轟學校沒有正視校園欺凌問題，並表示會報警，更稱「曾有人提議艾登要武力反擊或傷害對方，但我們不是這種人，我不需要用拳頭來證明任何事」、「艾登希望其他人知道他縫合及麻醉情況不錯…他說在內心深處中認為不要還手…（還手）不是（《星球大戰》）絕地武士的做法」。

「還手不是絕地武士的做法」一言引起各界關注，網民紛紛支持艾登，在《星戰》中飾演絕地武士路克･天行者的演員馬克漢米爾在Twitter發文，讚賞艾登「在逆境中展示勇氣及智慧，為你成為現實版的絕地武士而感到驕傲……願原力將與你同在」，更反指自己是艾登的粉絲。

在《星戰》中飾演絕地武士路克･天行者（Luke Skywalker）的演員馬克漢米爾（Mark Hamill）亦發文，讚揚艾登的「勇氣及智慧…願原力與你同在」。（Mark Hamill Twitter截圖）

當地傳媒訪問莉莎特母子，學校更邀請他們出席董事會會議，艾登語帶哽咽交代事件，指自己「感到疼痛及害怕」，相信事件只是冰山一角，「希望小朋友不再受到欺凌」。艾登的勇敢得到眾人掌聲支持，最終學校勒令欺凌艾登的學生停課3天。

絕地武士在《星球大戰》中是一個光明武士團體，懷有高尚品德，以維持宇宙和平為己任，精通原力相關知識及技巧，使用光劍作為武器。

絶地武士平時企係度俾人打？

上哂腦 極大機會帶鎗返學射人

遮歹！

比人打唔還手=on9
一係就避
一係就往死裡打

所以Jedi 幾乎俾人滅哂

Jedi唔還手所以咪死q晒囉

武士復仇記

停課3日

仲好, 多3日假。

3日之後再蝦過

欺凌者被學校勒令停課3天。

Today I

王子復仇記Hamlet佢一定未睇過

米奇老味六大黑武士劈到成班絕地武士變曬絕地有事

True

所以個細佬都慢慢變成黑武士

中二病

多謝哂，訓夠儲夠力再打過。

Jedi有還手但人唔夠白兵多

應該太子爺 係咁依罰下

佢老竇報咗警 仲話一定要落charge

3日後開始復仇

艾登的勇敢得到眾人掌聲支持，最終學校勒令欺凌艾登的學生停課3天。

艾登的勇敢得到眾人掌聲支持，最終學校勒令欺凌艾登的學生停課3天。

艾登的勇敢得到眾人掌聲支持，最終學校勒令欺凌艾登的學生停課3天。

掌聲鼓勵

上media死硬啦
好快有黑人同學（windu大師）幫佢報仇

on9

You don’t know the power of the dark side

暗黑兵法

Cls整到毀容

呢個先係站在道德高地拎光環嘅方法

唔還手 又唔走佬

上晒報都只係停3日

好心學下黑暗原力還拖啦
睇完星戰仲唔知絕地點樣比人滅

弱撚智..

俾人打死咁點?仲吹奏垃圾思想

Jedi率反抗軍打帝國喎，好暴力

但windu同人打緊果陣會畀佢背後插一劍

可能淨係睇左新果套

starwar入面邊有唔還手
好多時二話不說拎把光劍斬兩野先

成個頭斬落黎

唔還手都要防守先得架

咁大個傷口都唔落charge? 係香港入撚左男童院啦

遲啲殺同學會話自己入左dark side

咪同新果集廢老luke一樣咁廢囉

將自己陷於絕地

喺美國小學根本冇影響
一定入到high school
同埋high school先開始計credit 入大學

個細路先醒呀
講真你還手又未必夠打
依家post哂上網拎哂光環仲好

淆底唔夠揪就搬jedi出嚟講

個細路原力唔夠強

打人仲有得放三日假，爽
btw星戰有啲主角俾人斬到無手無腳，小朋友唔係咁天真呀嘛

個細路會唔會陷入dark side

之後發現打佢嗰個同學原來係佢老竇嚟

一定係拎激光劍啦！

好一招苦肉計

I am your father

左膠就係咁樣形成

真男人

母親莉莎特（Lizette Casanova）心知不妙，向校長反映問題，又要求翻查校內閉路電視紀錄

呢個校長真好波， 唔係呀媽要求就無咗件事

絕地武士在《星球大戰》中是一個光明武士團體，懷有高尚品德，以維持宇宙和平為己任，精通原力相關知識及技巧，使用光劍作為武器。

屌你老母，點解而家成日都有「往死裏 _ _ 」呢個句式

白左

I have the high ground. (moral)

數返日子，班00後雙飛單飛都係上網9up既年紀

傳聞係原自高登 ？

但總覺得俾人用衰晒

唔洗返學,多撚謝!

我真係唔信個細路有手槍嘅話唔拎出嚟用

Jedi唔用槍

人唔吠狗都笑啦星戰撚

Nooooooooooooooooooooo

雖然俾人恰唔還手唔知關Jedi咩事，不過欣賞佢有君子氣量

左膠的誕生

the last jedi

有無睇耶撚架 俾人打左邊面 要俾埋右邊佢打先係大愛

打到咁 停3日

打到爆曬缸都係停三日課

白痴左膠式自我安慰

係咪想做白兵

識啲嘢

多3日假期

左膠的極致

左膠

話比老師聽, 佢會同你講係你自己平時得罪人地. 好好地點會蝦你

三日後繼續上演星戰續集

may the force be with you

帶槍啦屌你

樓上成班連登毒撚係到扭曲道德價值觀，實係細個日日比人蝦都唔敢出聲指控嘅敗者

明明比人打Jedi 都會劈友
任人打唔還q嘅叫做販民主派呀

Jer 大無事

絕地武士都死尻晒,成班左膠不殺
on撚9

欺凌者停課三日可能仲開心

問題係佢根本只係白兵, 就當自己絕地武士

拎刀斬柒佢地先係jedi

傷到咁竟然唔係罸對家退學....

見到新個幾套星戰拍到咁撚爛，即刻入dark side ，拎鎗射人。

可能佢覺得自己品德好高尚，唔緊要，細路仔有呢啲情懷都好應該，但係香港嘅小朋友，上連登就放完暑假個啲，我想同你講香港社會教你俾人蝦唔好還拖，要同老師講，等老師裁決.......

呢個真係世紀終極大話，成個思維真係戇柒鳩
你俾人蝦嘅話，最緊要識保護自己，唔係叫你下下都還拖，係保護自己
完全唔撚明點解可以教到兩個都罰哂，總之用武力就係唔啱
屌你個閪，自己保護自己根撚本係天撚經地撚義
你郁手保護自己個老師罰埋你嘅話，你就問個教畜，點撚解保護自己係錯？
因為你出到呢個社會，唔會永遠有人咁好心保到你，自己保護自己真係好撚重要
仲信法庭有公義裁決？曬鳩氣啦

帶碌光管返學

唸力殺敵

佢係咪睇左第八集only ！？

Jedi會唔還手咩
咁成個Clone Wars係乜柒黎

Dewit

依家出咗名應該打得仲甘

I shouldn't

要入dark side

重睇

三日之後返去捉住佢再打鑊甘

上晒新聞先停課3日，睇黎打人細路勢力勁過黑武士

Jedi點會唔還手

今次真係比廢老luke害死

如果個細路係龍珠迷，咁對面就仆街啦

停課3日係屋企打沙包練下功
一返學校立即打到佢入icu

左膠思維，途毒兒童